---
tags:
  - application
  - école
  - collège
  - lycée
  - mathématiques
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# Hélificus

Outil que j'avais développé pour générer les documents utiles à l'organisation d'examens blancs : convocations élèves, listes d'affichage ou d'émargement, bordereaux de notation.


## Liens

[Le site](https://helificus.forge.apps.education.fr/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/helificus/helificus.forge.apps.education.fr) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/helificus/helificus.forge.apps.education.fr/-/issues)

## Présentation générale

### Description

**Hélificus** est un outil libre et gratuit qui permet de générer des documents,
comme ceux d'un publipostage. Cela peut servir, par exemple, à préparer les documents
nécessaires pour la gestion d'examens blancs : convocations à destination des élèves,
listes d'impression ou d'émargement. L'application permet d'imprimer les documents produits.

Pour générer un document, Hélificus a besoin d'un modèle de document et une base de données.

Le modèle de document est écrit au format [Markdown](https://docs.forge.apps.education.fr/tutoriels/tutomd/). Il contient des balises qui seront remplacées par les données.
Ces balises sont entourées de **\{\{** et **\}\}**.

### Utilisation

1. Construisez le modèle de document en y insérant les balises à remplacer par les données.
2. Indiquez les données à utiliser. Ce peut être un fichier au format CSV ou des images.
3. Lancez la génération du document résultat.
4. Imprimez ou enregistrez en PDF.

Différents modèles de documents sont proposés dans le dossier **[templates](templates)**. Des jeux de données sont également disponibles dans le dossier **[data](data)**.

Bien évidemment, les données proposées dans le dossier **[data](data)** sont totalement fictives. Par ailleurs, **Hélificus** ne conserve aucune des données qui sont utilisées. Tout est géré localement dans le navigateur de l'utilisateur.



## En images

<Image img={require('./img/Helificus_1.png')} /><Image img={require('./img/Helificus_2.png')} /><Image img={require('./img/Helificus_3.png')} />